\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}

\input{kostra.tex}

\renewcommand{\PastelkaDen}{Sobota}
\currentissue{1}

\begin{document}
\maketitle

\begin{multicols}{3}

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Zrod turizmu v Marakarne!}

Včera v poobedných a večerných hodinách prekročilo štátnu hranicu Marakarny 40 turistov, ďalší dvaja dorazia o dva dni. Čítate správne -- 42. To je viac ako za posledné tri roky spolu. Čomu vďačíme za takúto skvelú návštevu?

Ministerstvo cestovného ruchu nadviazalo kontakt s cestovnou kanceláriou Krtkotravel. Ako vraví vedúci tohto projektu (a zároveň jediný zamestnanec ministerstva) Mgr. Syseľ, s návrhom za ním prišiel priamo princ Abdul al Nursí. Hneď ako si ho vypočul, nadšene návrh vypracoval a získal aj povolenie od maršálky. "Je to to najlepšie, čo sa mohlo Marakarne stať," dodáva. Nadšenie neskrýva ani finančný expert Bc. Adam. "Vidím v tom istý potenciál," tvrdí.

Nie každý však vidí svet ružovo. Pracovníci colnice sa sťažovali, že museli pracovať neľudské nadčasy aby túto masu obslúžili. Vraj sa nenarodili v bohatej rodine len pre to, aby tu pol dňa dreli. Ku kritike sa pridáva aj správkyňa penziónu, v ktorom sú turisti ubytovaní: "Prišli, najedli sa, ubytovali sa a to šecko na sekeru. Takto to ďalej nepójde. Zajtrá sa povyprávam s nimi."

No a čo si o Marakarne myslia samotní turisti? To sa dozviete v exkluzívnom rozhovore už v zajtrajšom čísle!

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Ďalšie pekné gesto od princa}

Pred pár dňami sa princ rozhodol predať svoju osobnú jachtu za neuveriteľných 1~974~000~\$. Tieto peniaze plánuje použiť na ďalší rozvoj turizmu v Marakarne. Kto je šťastným kupcom je neznáme.

Nursiológovia odhadujú, že dôvodom predaja bolo slabé využitie jachty, nakoľko Marakarna nemá vlastné more. Princ sa zrejme znova rozhodol, že dobro našej krajiny je dôležitejšie ako jeho osobné pohodlie. Ďakujeme!

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Marakarna bez rieky?}

Odborníci z univerzity v meste Bangui sa znova raz hádajú o spustení vodnej elektrárne na rieke Ubangi, ktorá by mala nahradiť neekologické tepelné elektrárne. Tento akt by však výrazne upravil tok rieky a nové koryto z veľkej časti obchádza Marakarnu. To by malo katastrofické následky na miestnu faunu a flóru, argumentuje druhá strana odborníkov.

Tento konflikt sa ťahá už niekoľko rokov od doby, kedy mocný Kalis al Nursí na diplomatickej ceste v Stredoafrickej republike vybojoval dohodu, podľa ktorej nemôže SAR uviesť priehradu do prevádzky, pokiaľ jej Marakarna v diamantoch prepláca palivo potrebné pre tepelné elektrárne.
Minister vodných tokov SAR nás listom z dovolenky ubezpečil, že dohoda stále platí.

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large [inzercia]\\Chcete byť milionárom?}

Chcete zarobiť veľké peniaze? Prihláste sa do súťaže Chcete byť milionárom?! V hre vás čaká 15 otázok a už len za odpovedanie prvej otázky viete získať 1~000~000~\$! Áno, presne tak! V tejto súťaži nejde o to, či sa stane milionárom, ale o to, ako veľkými milionárom sa stanete! Súťaž vysielame každú druhú sobotu o 20:00. Najbližšie vysielanie nás čaká už dnes!
Toto vysielanie bude dokonca veľmi výnimočné. Privítame v nej vzácnych hostí z ďalekého Slovenska, ktorí poctili našu krajinu svojou návštevou.

Pokiaľ sa chcete zapojiť do našej súťaže, napíšte mail na\\\texttt{jonnypercy1@gmail.com}.

\closearticle

\end{multicols}

\end{document}
